**新庄站**（）是[東日本旅客鐵道](../Page/東日本旅客鐵道.md "wikilink")（JR東日本）的[鐵路車站](../Page/鐵路車站.md "wikilink")，位於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[山形縣](../Page/山形縣.md "wikilink")[新庄市多門町](../Page/新庄市.md "wikilink")。新庄站是山形新幹線的終點站，也是區域管理站，負責管理奧羽本線[舟形站至](../Page/舟形站.md "wikilink")[及位站](../Page/及位站.md "wikilink")、陸羽東線[堺田站至](../Page/堺田站.md "wikilink")[南新庄站及陸羽西線](../Page/南新庄站.md "wikilink")[升形站至](../Page/升形站.md "wikilink")[南野站的所有車站](../Page/南野站.md "wikilink")。2002年（平成14年）入選[東北車站百選](../Page/東北車站百選.md "wikilink")。

## 車站構造

### 月台配置

<table>
<caption>月台的使用情況</caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>月台</p></th>
<th><p>路線</p></th>
<th><p>目的地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/標準軌.md" title="wikilink">標準軌</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1、2</strong></p></td>
<td><p>山形新幹線</p></td>
<td><p><a href="../Page/山形站.md" title="wikilink">山形</a>、<a href="../Page/福島站_(福島縣).md" title="wikilink">福島方向</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>山形線</p></td>
<td><p>山形、福島方向</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/窄軌.md" title="wikilink">窄軌</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>3</strong></p></td>
<td><p>陸羽西線（奧之細道最上川線）</p></td>
<td><p>方向</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>奧羽本線</p></td>
<td><p><a href="../Page/大曲站_(秋田縣).md" title="wikilink">大曲</a>、<a href="../Page/秋田站.md" title="wikilink">秋田方向</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>4</strong></p></td>
<td><p>奥羽本線</p></td>
<td><p>大曲、秋田方向</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>5</strong></p></td>
<td><p>陸羽東線（奧之細道湯煙線）</p></td>
<td><p><a href="../Page/鳴子溫泉站.md" title="wikilink">鳴子溫泉</a>、<a href="../Page/古川站.md" title="wikilink">古川方向</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>陸羽西線（奧之細道最上川線）</p></td>
<td><p>餘目方向</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<File:Sinzyou> sta higasiguti.jpg|東口 <File:JR> Shinjo sta 004.jpg|大堂及剪票口
<File:Shinjō> Station Yard.jpg|1號及2號月台 <File:JR> Shinjo sta 003.jpg|3號月台
<File:JREast> ShinjyoStation 199308.jpg|山形新幹線延伸前的站房外觀（1993年）

## 相鄰車站

  - 東日本旅客鐵道

    山形新幹線

      -

          -
            [大石田](../Page/大石田站.md "wikilink")－**新庄**

    山形線（奧羽本線山形方向）

      -

          -

            －**新庄**

    奧羽本線（秋田方向）

      -

          -
            **新庄**－

    陸羽西線

      -

        快速「最上川」

          -
            **新庄**－（只限下行停靠）－

        普通

          -
            **新庄**－

    陸羽東線

      -

          -
            [南新庄](../Page/南新庄站.md "wikilink")－**新庄**

## 參考文獻

## 相關條目

  - [日本鐵路車站列表 Shi](../Page/日本鐵路車站列表_Shi.md "wikilink")

## 外部連結

  - [JR東日本－新庄站](http://www.jreast.co.jp/estation/station/info.aspx?StationCd=867)

[Njou](../Category/日本鐵路車站_Shi.md "wikilink")
[Category:山形縣鐵路車站](../Category/山形縣鐵路車站.md "wikilink")
[Category:奧羽本線車站](../Category/奧羽本線車站.md "wikilink")
[Category:山形新幹線車站](../Category/山形新幹線車站.md "wikilink")
[Category:陸羽東線車站](../Category/陸羽東線車站.md "wikilink")
[Category:陸羽西線車站](../Category/陸羽西線車站.md "wikilink")
[Category:1903年啟用的鐵路車站](../Category/1903年啟用的鐵路車站.md "wikilink")
[Category:新庄市](../Category/新庄市.md "wikilink")
[Category:1903年日本建立](../Category/1903年日本建立.md "wikilink")